\chapter{Triangoli}
\label{cha:trigonometriatriangoli}
 \section{Triangoli rettangoli}
\begin{figure}
	\centering
	\includestandalone[width=.8\textwidth]{terzo/grafici/triangolopitagorico1}
	\caption{Triangolo rettangolo}
	\label{fig:triangolorettangolo}
\end{figure}
Vista la figura\nobs\vref{fig:triangolorettangolo} risolvere i seguenti esercizi
 \tcbstartrecording
 \begin{exercise}
 	\begin{align*}
 	a=&5\\
 	\beta=&\ang{30}
 	\end{align*}
\tcblower
Controllare che la calcolatrice è impostata in gradi sessagesimali\index{Grado!Sessagesimale}.
Basta verificare che \testgradi 
\begin{align*}
a=&5\\
\beta=&\ang{30}\\
\gamma=&\ang{90}-\ang{30}=\ang{60}\\
c=&a\sin\gamma\\
=& 5\sin\ang{60}=\num[round-precision=\lungarrotandamento,round-mode=places]{4.330}\\
b=&a\sin\beta\\
=& 5\sin\ang{30}=\num[round-precision=1,round-mode=places]{2.5}
\end{align*}
 \end{exercise}
 
  \begin{exercise}
  	\begin{align*}
  	a=&5\\
  	\beta=&\ang{30}
  	\end{align*}
  	\tcblower
  	Controllare che la calcolatrice è impostata in gradi sessagesimali\index{Grado!Sessagesimale}.
  	Basta verificare che \testgradi 
  	\begin{align*}
  	a=& 7\\
  	\gamma=&\ang{35}\\
  	\beta=&\ang{90}-\ang{35}=\ang{55}\\
  	b=&a\cos\gamma\\
  	=& 7\cos\ang{55}=\num[round-precision=\lungarrotandamento,round-mode=places]{5.734064}\\
  	b=&a\sin\beta\\
  	=& 7\sin\ang{35}=\num[round-precision=\lungarrotandamento,round-mode=places]{4.015035054}
  	\end{align*}
  \end{exercise}
\tcbstoprecording
 \newpage
 \section{Soluzioni triangoli rettangoli}
 \tcbinputrecords